1. The drill used to maintain discipline and uniformity in NCC is called: a) Exercise
b) Training
c) Drill
d) Parade

2. The command “Savdhan” corresponds to: a) Stand at Ease
b) Stand Easy
c) Attention
d) Rest

3. In Air Force drill, the correct angle between the feet at Attention is: a) 30°
b) 45°
c) 60°
d) 90°

4. The command “Aram se” is given when cadets are at: a) Attention
b) Stand Easy
c) At Ease
d) Fall In

5. Turning right or left without changing position is called: a) Quick March
b) Turning March
c) Dressing
d) Saluting

6. The drill command has how many parts? a) One
b) Two
c) Three
d) Four

7. The correct pace length in quick march is: a) 60 cm
b) 70 cm
c) 75 cm
d) 90 cm

8. The salute is given when an officer is at a distance of: a) 3 paces
b) 6 paces
c) 9 paces
d) 12 paces

9. The command “Fall In” means: a) To dismiss
b) To form up
c) To march
d) To salute

10. In Air Force drill, the cadence of quick march is: a) 100 steps/min
b) 110 steps/min
c) 120 steps/min
d) 140 steps/min


1. Drill helps in developing discipline and team spirit.

2. At Attention position, hands should be clenched.

3. “Stand Easy” allows movement of legs.

4. Dressing is done to maintain correct alignment.

5. Salute is a mark of respect.

6. The right foot is used first in quick march.

7. ANO is responsible for drill training of cadets.

8. Turning on the march is not allowed.

9. Drill commands must be loud, clear, and sharp.

10. “Dismiss” is given at the end of parade.

(Answers: 1-T, 2-F, 3-F, 4-T, 5-T, 6-F, 7-T, 8-F, 9-T, 10-T)

1. Drill is the foundation of __________ in NCC.

2. The position of complete alertness is called __________.

3. The command “Tez Chal” means __________.

4. The distance between two cadets in a file is __________ pace.

5. The command of execution is given on the __________ foot.

6. The correct posture in drill reflects __________ and discipline.

7. ANO stands for __________.

8. The command “Savdhan” is given to bring cadets to __________ position.

9. Saluting is done with the __________ hand.

10. Drill improves physical fitness and __________ coordination.
(Suggested answers: discipline, attention, quick march, one, left, smartness, Associate NCC Officer, attention, right, mental)

1. Drill in NCC is mainly meant to develop: a) Physical strength
b) Discipline and coordination
c) Sports skills
d) Weapon training
Answer: b
2. The command “Savdhan” is used for: a) Stand Easy
b) At Ease
c) Attention
d) Dismiss
Answer: c
3. The correct position of heels at Attention is: a) Apart
b) Together
c) One foot ahead
d) Any position
Answer: b
4. The angle between the feet at Attention is: a) 30°
b) 45°
c) 60°
d) 90°
Answer: c
5. The command “Aram se” indicates: a) Attention
b) At Ease
c) Stand Easy
d) Dismiss
Answer: b
6. In Quick March, the length of one pace is: a) 60 cm
b) 70 cm
c) 75 cm
d) 90 cm
Answer: c
7. The number of parts in a drill command is: a) One
b) Two
c) Three
d) Four
Answer: b
8. Salute is given as a mark of: a) Discipline
b) Obedience
c) Respect
d) Fear
Answer: c
9. Dressing is done to maintain correct: a) Speed
b) Formation
c) Alignment
d) Distance
Answer: c
10. The command “Fall In” means: a) To dismiss
b) To form up
c) To march
d) To salute
Answer: b
