PART A – Multiple Choice Questions
Q1. What does SSCD stand for?
(a) Social Security and Civil Defence
(b) Social Service and Community Development
(c) Social Support and Community Duty
(d) Service Security and Community Discipline
Q2. The primary aim of SSCD in NCC is to:
(a) Prepare cadets for exams
(b) Encourage voluntary service for nation building
(c) Provide financial benefits
(d) Promote only military training
Q3. Which of the following is a major SSCD activity?
(a) Weapon training
(b) Blood donation camp
(c) Drill competition
(d) Map reading
Q4. “Beti Bachao Beti Padhao” campaign promotes:
(a) Environmental protection
(b) Women empowerment and education
(c) Disaster management
(d) Road safety
Q5. Gender sensitivity means:
(a) Giving preference to men
(b) Giving preference to women
(c) Equal respect and opportunities to all genders
(d) Ignoring gender issues
Q6. RTI stands for:
(a) Right to Information
(b) Right to Income
(c) Rule to Implement
(d) Regulation to Inspect
Q7. RTE Act ensures:
(a) Free medical treatment
(b) Free and compulsory education
(c) Right to vote
(d) Right to property
Q8. Child Protection aims to:
(a) Punish children
(b) Safeguard children from abuse and exploitation
(c) Restrict education
(d) Limit child participation
Q9. Drug abuse mainly affects:
(a) Only physical health
(b) Only mental health
(c) Both physical and mental health
(d) None of the above
Q10. One major social evil in society is:
(a) Literacy
(b) Dowry system
(c) Cleanliness
(d) Discipline
Q11. Fundamental Rights are given by:
(a) Parliament
(b) Supreme Court
(c) Constitution of India
(d) State Government
Q12. One Fundamental Duty of a citizen is to:
(a) Disrespect national symbols
(b) Promote harmony
(c) Avoid voting
(d) Ignore laws
Q13. Road safety rules are important to:
(a) Increase traffic
(b) Prevent accidents
(c) Delay travel
(d) Avoid education
Q14. Wearing a helmet while riding a bike:
(a) Is optional
(b) Is mandatory for safety
(c) Is only for long journeys
(d) Is unnecessary
Q15. NCC cadets are expected to participate in:
(a) Political rallies
(b) Social awareness campaigns
(c) Religious debates
(d) Business meetings
Q16. Community development mainly focuses on:
(a) Individual profit
(b) Collective welfare of society
(c) Military expansion
(d) Political gain
Q17. Traffic control assistance by NCC cadets shows:
(a) Leadership and responsibility
(b) Personal benefit
(c) Political interest
(d) Academic excellence
Q18. AIDS awareness campaigns aim to:
(a) Spread fear
(b) Provide correct information and prevention methods
(c) Promote medicines only
(d) Avoid discussion
Q19. Environmental activities under SSCD include:
(a) Tree plantation
(b) Firing practice
(c) Weapon cleaning
(d) Guard duty
Q20. One objective of social service is to:
(a) Develop selfish attitude
(b) Instill hard work and teamwork
(c) Avoid responsibility
(d) Increase competition
Q21. Rail safety awareness includes:
(a) Crossing tracks carelessly
(b) Following railway rules
(c) Ignoring signals
(d) Standing on tracks
Q22. Air safety awareness mainly relates to:
(a) Airport discipline and security rules
(b) Political policies
(c) Trade activities
(d) Road transport
Q23. Participation in disaster relief work develops:
(a) Laziness
(b) Patriotism and service spirit
(c) Fear
(d) Competition
Q24. The spirit of SSCD promotes:
(a) Selfless service
(b) Personal fame
(c) Wealth accumulation
(d) Political ambition
Q25. Fundamental Duties were added by:
(a) 42nd Constitutional Amendment
(b) 44th Amendment
(c) 1st Amendment
(d) 73rd Amendment
Q26. Child labour is:
(a) Legal everywhere
(b) A social evil
(c) Encouraged
(d) Necessary
Q27. Cleanliness drives support:
(a) Swachh Bharat Abhiyan
(b) Military recruitment
(c) Election campaigns
(d) Trade unions
Q28. NCC cadets should act as:
(a) Ordinary citizens
(b) Role models in society
(c) Political leaders
(d) Business managers
Q29. Community awareness programs help in:
(a) Spreading misinformation
(b) Social upliftment
(c) Increasing conflicts
(d) Ignoring problems
Q30. The motto guiding NCC cadets in SSCD activities is:
(a) Strength and Power
(b) Unity and Discipline
(c) Wealth and Success
(d) Victory and Fame
